「被精神病」生不如死

「被精神病」生不如死

上海「向習近平畫像潑墨及直播」的女子董瑤琼，事發後被抓、失蹤。她在湖南的父親董建彪焦急到上海尋找女兒，強調她「無病也無罪」，「生要見人，死要見屍！」。曾因紀錄「低端人口」事件被捕的藝術家華湧，因協助他尋女亦一起被關押。董父聲明要「堂堂正正地為女兒辯護」，「拿我的命，放我女兒的命。」

抗議獨裁暴政的潑墨行動成為一股風氣，終於習畫像全面急撤，暫降民憤，但……
下落不明的董建彪接受訪問「交代」被捕經過，其身份證、戶口簿、手機全被收走，什麼地方都不能去，被當局嚴密監控。我看到這段視頻，他神情怪異，雙目似有問題，不大張得開。

董瑤琼7月4日潑墨之後已廿多天了，原來被送往湖南株洲一所精神病院，母親看了一下的文書即被收走，這並非獨立專業機構之精神鑑定。董的父母、前夫均表示：「一起生活從未發現她精神方面有問題。」

洗腦教育、腦控迫害若不成功，便打成精神病，天天遭強力捆綁灌服藥物疲勞轟炸勞動改造，呼天不應叫地不聞。所有人都擔憂她「生不如死」，「被精神病」就是恐怖的政治手段。

難怪中國大陸滿街都是失控斬人的瘋子，而精神病院卻用來關押正常人──直至他們失常。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
如果黃之鋒與羅冠聰開檯 (林夕)

下一則
下一則
國際化碟頭飯 (李純恩)